中國或被DQ 貿易成員資格

《華爾街日報》週二（8月22日）報導說，可能有一個更有效的解決方案：用把中國（中共）從WTO中開除、來迫使其作出改變。

報導說，雖然世界貿易組織沒有一個正式機制可以排除成員，但其前身1994年的關貿總協定（GATT）中的第二十三條（Article XXIII）可以達到同樣的目的，這是一個「核選項」。

該條款叫「取消或損害」（nullification and impairment），允許針對某一成員提起訴訟，如果後者取消或損害了其它各成員國預期從WTO獲得的利益。

世貿成員*

法學專家：GATT第二十三條是為中共量身定做

喬治城大學法學教授希爾曼（Jennifer Hillman）在6月出席美中經濟與安全審查委員會（U.S.-China Ecnonomic and Security Review Commission）的聽證會時表示，GATT第二十三條是為此量身定做，「完全適用於（中共）這種情況」。
美中經濟與安全審查委員會是國會四大常設機構，負責聽取各行業專家意見，每年都對中美關係作出評估，並整理成公開報告、遞交國會。當天的聽證會主題是：美國應對中國（中共）扭曲市場的工具。
希爾曼是前WTO最高爭端解決小組成員。「對中國經濟的廣泛關注以及其對WTO成員國帶來的種種困難都表明，現在確實到了該採取特殊行動的時候了，」她說。
《華爾街日報》指，如果美國、歐盟、日本、加拿大、澳大利亞、墨西哥和韓國共同提起訴訟，中國（中共）要麼必須改變其政策，要麼必須面臨世貿組織的制裁懲罰——可針對其幾乎全部出口項目。
希爾曼表示，更長遠來看，調查結果可用於修改WTO章程，明確禁止這類違規政策。如果中國（中共）不遵守修正案，它可能會被有效勸退世貿組織。
通常世界貿易組織以協商方式行事，中國（中共）有權否決這些修正案。但希爾曼指出，如果不能達成共識，WTO也允許在有絕大多數成員贊同的情況下進行修改。

咁中意玩dq

For U.S. to Stay in WTO, China May Have to Leave

出黎行預左要還

想喺香港搞23條？
WTO就整獲23條你嘆吓先

吊，自立門戶咪得囉，又贏勒！不嬲都鐘意自己打飛機架啦！

一個中國有3個會籍
(中國 香港 澳門)
港澳已非殖民地
照邏輯
美國行聯邦制
理應有51個會籍 有51個投票權

但係仲有香港呢隻白手套要處理哦

可以放心實預埋香港一份

之前好多人成日話WTO冇得DQ⋯

香港出聲既話
一齊DQ埋
斬草除根

有種就DQ 唔好咁多廢話 怕你麼

美國係一個經濟體, 中港澳台分別係四個獨立經濟體

民族黨

香港商界應該9秒9極速割蓆

美國可以學支那立法
話各聯邦州係獨立經濟個體

估唔到侵侵真係有留意民族黨公開信

其實最緊要係國師班農

係就快啦，同個爛仔講咁多做咩

講真
一帶一路冇貪污真係對抗到世貿

第二十三條是為中共量身定做
又會咁啱又係叫23條
仲有支那最鐘意嘅DQ,係咪暗示D咩呢

中国自己整返個 CTF，拉埋成班第三世國家加入。

訓醒未? 果堆低產燶閪國家對西方集團比?

支持廿三條

香港及澳門是以「中國主權下自治領土(autonomous territories of China)」， 其本質為「分離關稅領土」，以「Hong Kong, China」及「Macao, China」名義，加入「世界貿易組織(World Trade Organization, WTO)」。

現時港澳一國兩制已名存實亡
理應合併入中國會籍

每個州有自己貨幣 制定關税

順便踢埋香港 thx

中共是咪會反對23條

好撚期待
等左好撚耐，我就睇下個坐享"鄧"成既雜魔可以點樣坐穩佢個帝位

佢最多趕中國走,西方主流仲係到尻up緊一國兩制行之有效，大班高官又會爭住講香港高度自治唔好殺錯良民民d廢話，唔通你覺得佢會話同祖國一齊其患難咩

今次真係要支持23條了

強烈支持呢個23條

作為一個廢中表示：你都無行叉踏錯，怕咩人DQ

強烈支持就 23 條立法(GATT)。

報應

起碼唔會餓死先

但d垃圾國周圍貪污，真係會餓撚死贏國

23條+DQ

中國或成最後.....

本身真係冇

你睇佢篇野都係引用WTO前身組織既條例

比支那入WTO真係世紀大錯誤

一齊踢走埋佢白手套

同意
改埋個名叫WTF, 個觀感就會Fit曬.

DQ

就來撚到隻狗都變死狗

諗返起當時朱鎔基去美國𠴱邊就好似位喜劇演員咁做 show 爭取入世。

香港有無份

中國或成最大贏家

比咁多買通非洲中東各國既利用時候來了

真
亮劍

民族黨封信今次真係食正個勢

獨赢，自己一個

鎖国
鎮壓
洗腦
加強愛国主義教育

有排玩

呢d趕人出wto議案通常要好高票數先可以通過？

DQ成個WTO啦，世界嘅貿易再冇你嘅事

中國被DQ
中國香港
中國澳門點算

一帶一路，waive 債務

成堆非洲中東國比強国賂賄晒
Dq唔到既

你咁講歐洲應該得一票

DQ埋香港，焦土

正想講

依法治會

有d難BQ喎
支那洗黑錢收買咁多窮鬼國俾票佢
加埋美國依家開戰全球唔係剩係得支那
歐盟班撚樣都唔知肯唔肯俾票

共狗咁鐘意23條，好好享受啦

講真
關支那賤種事
又點樣冇貪污呢

支那人個腦真係有D問題

天理循環
報應不爽

再追討損失

抵丫

支那賤種去到邊都貪污，應該話全世界窮撚地區都貪污大

美國五十個州可以自己選州長、有法院、有議會，可以自己定銷售稅、管制槍械、合法化同性婚姻

其實真係好獨立

最少分左Cali出黎先啦

成日話係第五大經濟體

香港都係支那一部份
一齊踢出wto
YEAH!

睇商界表演。

以其人之道 還治其人之身 咁撚鐘意玩DQ

二十三條立法

邊個咁識玩

香港堅定反對美國鬼子惡意挑釁
香港甚麼鬼也不怕，單方面取消美國關係法以表決心

有請小凰姐

係就快啲做

香港回左歸都仲可以獨立多一票 其實紐約冇好鬼奇怪

廿三條
因果報應?

陳浩天已經播下贏國贏撚晒的種子！

支那唔會輸既

佢會自己退出再搞個另一個支那貿易聯盟

求仁得仁

孔子貿易組織，簡稱孔貿
英文名叫Confucius Trade organization 簡稱CTO

What are you waiting for? DO IT! JUST DO IT!

什麼獨立經濟體？一國大於所有，想搞港獨澳獨台獨？

第二十三條,刻不容緩

若然屬實，中國將成最大贏家

Dq埋中國台灣（佢本身唔係？）
等班友醒下

支持香港獨立
關稅區

DQ之後，中國或成最大贏家